美海軍神盾艦 再闖南海中共人造島礁12浬內

「美國之音」、「有線電視新聞網」（CNN）等外媒30日報導，美國海軍神盾驅逐艦 「狄卡特號」（DDG 73）駛入中共南海人工島礁12海里範圍內，強調維護自由航行權的決心。

五角大廈官員表示，「狄卡特號」在執行自由航行任務時，駛入南薰礁和赤瓜礁等中共人工島礁的12海里範圍內，強調「所有行動皆符合國際法」，並稱此行動的用意為「反制過度的主權聲索」。

美「中」近期除了在貿易上僵持不下外，南海問題也是雙方角力的重要領域；近期美軍不僅數次派艦駛過中共人工島礁，也讓B-52轟炸機於相關區域活動，希望嚇阻中共的野心。

永遠唔見遼寧廢輪進入關島12浬內

屌 人地填島果時都一直闖緊
有咩作為

只等支那經濟爆

幾時先阻到中共繼續填島？

係就快唔好等下個禮拜

支那唔試下去關島?

中共唔係話對南海島礁
有實際控制架咩
領海都俾人闖入埋
班海警 海監 海軍食緊海底捞呀

大陸軍隊去佐邊？睇緊國慶煙花？

只能一味無線電咀炮囉, 撚敢開火

不斷被人SM聲稱既「領海」

你支狗去尖閣列島, 日本都即時出艦趕你撞你走啦

支那啲艦係咪俾山竹打到擱淺晒
做咩唔出嚟趕走美帝

吳京 ! 吳京呢 ?

打WW3

外交部發言人：中國嚴厲抗議 美方行動如同盗賊般神出鬼沒 是弱者所謂 請美方不要再作出無法改變現實既行動 否則中方一定會作出反擊行動

等緊帶路